【又係時候扮上進】何猷亨16歲開始打工儲經驗 受何鴻燊啟發不做離地富二代

賭王何鴻燊與四太梁安琪兒子何猷亨，被外間視為富二代，曾跟陳瀅傳緋聞的他，也是城中鑽石王老五。現時27歲的何猷亨，日前接受TVB《薪火商傳II》訪問，在節目中何猷亨談及如何受父親所啟示，希望可把父母的產業承傳下去，更提到賭王何鴻燊教授自己的成功心得。

何猷亨雖年紀尚輕，現時已是路氹「葡京人綜合渡假村」創辦人，負責開展澳門龐大的酒店企劃，何猷亨在《薪火商傳II》節目受訪表示，他心目中是希望將「渡假村企劃」結合澳門本土元素，帶出父親過去一代的生活特色。

何猷亨曾於英國修讀工商管理，但有感自己中學成績欠佳，在報讀大學時希望有一張較佳的履歷，因此讀書時每年都主動要求打暑假工。

猷享憶述：「是我自己要求出去打工，想日後張CV要見得人，16、17歲已經出去做intern（實習生），當時亦有找媽媽幫手，介紹入去酒店或firm做。每一年暑假都會搵一份暑假工，每一個行業都有試過。由酒店到banking（銀行），audi（核數）、accounting firm（會計師樓）以及證劵行都做過。」

何猷亨稱第一份工是做酒店打工：「工作包括room service、house keeping、以及HR（人力資源部）。」

他指故意離開澳門，在英國時才找工：「坦白講我有這個家族背景，怎也會有少少壓力，去到英國，沒有人知你的背景，不會知我是誰，會比較好。」

他指打工或多或少會受氣，但會明白在經歷中汲取經驗，不能再犯同一個錯誤。何猷亨亦從中學會市場及顧客的需要。

賭王何鴻燊一生傳奇，節目中何猷亨提到：「爸爸何鴻燊曾經歷父親欠債逃跑，一夜之間失去所有，靠自己白手興家，他的人生經歷，成為跟子女間飯桌上的話題，父親講故事很好聽，也讓我們學曉很多事。」

何猷亨最記得，自小便被父親教導，對任何人都要以禮相待。「手抱都要叫別人『阿哥』，即是對所有人都要哥前哥後，這是一個待人處事也好，是禮貌又好，但給人的感覺是應該要這樣。」

他指父母都熱心公益，現時猷亨亦希望可傳承家族的公益事業的責任。

呢單趣聞好笑

呀賭王身體又唔掂?

咁多個仔女中，我覺得佢應該唔係何生精子既。

當時亦有找媽媽幫手，介紹入去酒店或firm做。

我同佢一樣都係16歲做野 不過我老豆唔係賭王咁解

屌過陳雞個肥滑臭閪

佢今日黎炒散嫁，各位當佢新人就得唔洗錫住嫁

好撚勵志丫屌

高度,智商,樣
全部都冇遺傳到

前兩日頒獎典禮先見佢坐喺d老闆隔離

哦

又娶個大陸婆

啱呀, 咁勤力 咁貼地

唔好要份幾十億遺產
收 1 蚊懷念爺爺

其他記得捐哂出去

希望可把父母的產業承傳下去
想分家產到出晒面
產咩業
咪又係家產股權

有咩問題 做咩咁酸嘅個post
人哋又唔係偷呃拐騙又唔係出嚟撐警 都要比垃圾連登仔話冇樣冇智商

最離地係佢地唔覺自己本身已經離左地
又好難怪佢

其實佢係咁多個入面算係咁

最離地之中最唔離地

楊千嬅

咁人哋一出世就同普通人唔同
離地都好正常

16歲出黎打工食女咋話

我辛苦打工賺左第一桶金（$10000）
再加上老豆老母個五千萬
好努力先成功創業，所以我成日同年青人講，想成功唔可以一步登天